%!TEX encoding = UTF8

%
% Énoncé de vision
%

% Tiendra lieux d'introduction au rapport

\chapter{Diagramme de classe de conception}
\pagebreak
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/overviewUML}
    \caption{Vue d'ensemble du diagramme de classe de conception}
    \label{fig:overviewUML}
\end{figure}

\pagebreak
\begin{landscape}
	\begin{figure}[H]
    	\centering
    	\includegraphics[scale=0.7]{fig/instrumentUML}
    	\caption{Le package instrument}
    	\label{fig:instrumentUML}
	\end{figure}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.65]{fig/controleurUML}
    \caption{Le package contrôleur}
    \label{fig:controleurUML}
\end{figure}
\end{landscape}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.2]{fig/interfaceUML}
    \caption{Le package interface}
    \label{fig:interfaceUML}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/affichageUML}
    \caption{Le package affichage}
    \label{fig:affichageUML}
\end{figure}
\pagebreak

\section{Description des diagrammes}

\hyperref[fig:instrumentUML]{Diagramme du package instrument} :\\
Ce diagramme comporte toutes les classes liées à la création et à la manipulation d'instruments.\\

\begin{itemize}
	\item  \textbf{Touche} : Contient les informations propres à une touche. Cette classe permet de communiquer avec la classe \textit{Forme} pour connaître sa position, avec la classe \textit{Couleur} pour définir et modifier son apparence et avec la classe \textit{Note} pour définir et modifier le son qui lui est associé.
	\item  \textbf{Forme} : Contient les données d'emplacement et de bordure d'une touche.
	\item  \textbf{Point} : Contient les coordonnées d'un point en coordonnées relatives.
	\item  \textbf{Bordure} : Contient les informations sur le type de bordure, sa couleur et son épaisseur.
	\item  \textbf{TypeBordure} : Permet de différencier le type de bordure.
	\item  \textbf{Son} : Contient les informations relatives à un son.
	\item  \textbf{SonGenere} : Caractérise un son artificiel généré par l'application.
	\item  \textbf{SonFichier} : Caractérise un son importé dans un fichier.
	\item  \textbf{Couleur} : Contient les informations d'une couleur.
	\item  \textbf{Note} : Contient le son et son nom associé
	\item  \textbf{Instrument} : Contient une liste des touches qui y sont créées. La classe \textit{Instrument} peut créer et modifier ses touches individuellement.
	\item  \textbf{PieceMusicale} : Un objet de cette classe peut interagir avec un objet instrument afin de jouer les \textit{evenements} qu'elle contient. 
	\item  \textbf{EvenementMusical} : Cette classe d'objet sert à définir un événement musical. Un objet de cette classe contient le \textit{TypeEvenementMusical} et les \textit{donnees} rattachées.
	\item  \textbf{TypeEvenementMusical} : Permet de différencier les événements de clics produits : appuyer, relâcher, pause.
	\item  \textbf{InstrumentFactory} : Cette classe permet de générer un instrument selon un \textit{GabariInstrument}. 
	\item  \textbf{GabaritInstrument} : Sert d'interface commune aux objets \textit{GabariPiano} et \textit{GabariGuitare}. 
	\item  \textbf{GabaritPiano} : Contient les informations relatives à la génération d'un instrument semblable à un piano.
	\item  \textbf{GabaritGuitare} : Contient les informations relatives à la génération d'un instrument semblable à une guitare.
	\item  \textbf{Metronome} : Un objet de cette classe est manipulé pour actionner et arrêter le métronome de l'application.
	\item  \textbf{GestionnaireSequence} : Cette classe permet de contrôler les séquences qu'un utiilsateur peut créer. Elle peut les \textit{debuter}, les \textit{arreter} et en \textit{ajouter} de nouvelles.
	\item  \textbf{Sequence} : Cette classe d'objets permet de garder en mémoire les touches apuyées durant la séquence concernée.
\end{itemize}

\hyperref[fig:controleurUML]{Diagramme du package GaudrophoneControleur} : Ce diagramme contient le contrôleur qui sert d'intermédiaire entre la couche de l'intreface utilisateur et la couche applicative.\\
\begin{itemize}
	\item  \textbf{ToucheDTO} : Permet de faire le contact entre l'information de la touche disponible dans l'interface et l'objet \textit{Touche} associé.
	\item  \textbf{SonDTO} : Permet de faire le contact entre l'information d'un son dans l'interface et l'objet \textit{Son} associé.
	\item  \textbf{FormeDTO} : Permet de faire le contact entre l'information de la forme visible dans l'interface et l'objet \textit{Forme} associé.
	\item  \textbf{BordureDTO} : Permet de faire le contact entre l'information de la bordure visible dans l'interface et l'objet \textit{Bordure} associé.
	\item  \textbf{GaudrophoneControleur} : Cet objet sert à redistribuer les tâches vers leurs classes respectives de façon à ce qu'il n'y ait aucun contact direct entre l'interface et la couche applicative.
\end{itemize}

\hyperref[fig:interfaceUML]{Diagramme du package interface}: Ce diagramme comporte le contenu de l'interface utilisateur : les fenêtres et les boutons qU'elles contiennent. Ce package contient une logique minimale permettant d'alternet entre les différentes fenêtres de l'application et de faire appel au contrôleur pour toute autre action.\\
\begin{itemize}
	\item \textbf{VueBase} : Contient l'information nécessaire à l'appel du contrôleur et au contrôle de l'écran. Cette classe est virtuelle et implémentéee par les différentes vues de l'application.
	\item \textbf{ControleurEcran} : Permet d'alterner entre les différentes vues de l'application.
	\item \textbf{EcranControle} : Interface implémentée par \textit{VueBase} et \textit{ControleurEcran} qui sert à chaque vue pour pouvoir basculer vers une autre sans appeler directement \textit{ControleurEcran}.
	\item \textbf{Credit} : Une vue de l'application.
	\item \textbf{ChoisirInstrument} : Une vue de l'application.
	\item \textbf{ModeEnregistrement} : Une vue de l'application.
	\item \textbf{ModePratique} : Une vue de l'application.
	\item \textbf{GaudroHero} : Une vue de l'application.
	\item \textbf{ChoisirComposition} : Une vue de l'application.
	\item \textbf{CreerInstrument} : Une vue de l'application.
	\item \textbf{MenuPrincipal} : Une vue de l'application.
\end{itemize}



